*Résumé situation*
Adam rayonnait à présent d'une gloire internationale. Toute la frange pseudo-progressiste du pays lui vouait une admiration sans nuances. Son histoire était déjà inscrite dans les livres d'histoire. Dans tous les débats il revenait comme un phénomène qu'il fallait suivre. Son succès était la preuve de la modernité du pays. D'autant qu'il fallait un héro, le pays était secoué. Le gouvernement était affaibli par de nombreux scandales impliquant corruption et perte de souveraineté à l'étranger. De nombreux secteurs de l'économie étaient de plus en stagnation et le niveau de vie du peuple baissait. Ce dernier utilisa pour la première fois des nouveaux outils idéologiques tout juste conçus et des vagues rouges déferla dans les grandes avenues. Même la Mulligan Company était touchée mais elle était épargnée du pire. De plus en plus d'ouvriers contestaient les règles et Adam commençait à regretter de donner des primes aux privilégiés. Car oui, les conditions de travail étaient terribles, mais il fallait voir ce qu'elles étaient dans les autres entreprises. Adam avait la magnanimité de payer plus, de recruter plus et de faire travailler moins. Un combo qui lui coûtait cher mais c'était sûrement mieux pour lui que de se perdre dans des grèves. C'était assez pour le gouvernement républicain de l'époque lui remette des trophées divers et lui demande des conseils de gestion. 

*Nouvelle menace*
Tout ceci, il ne le voyait pas vraiment. C'était secondaire à ces yeux. Il ne voyait qu'une menace et qu'un seul prix. En effet, les concurrents affluaient, qu'ils fassent du continu ou de l'alternatif, qu'ils se servent d'une technologie proche ou non. Le continu notamment repris du poil de la bête en proposant des prix bien plus faibles aux seigneurs et autres propriétaires terriens qui voulait habiller leurs domaines d'un manteau d'étoiles, par simple crise d'ego ou par fausse démagogie par rapport à leurs sujets. Dans leur cas oui, c'était plus simple de jouir d'une décentralisation protectionniste de l'énergie. Chacun d'eux achetait de quoi en produire dans leurs villages. Le générateur électrique remplaçait le moulin dans les bourgades neo-féodales. Comble de l'audace, les compagnies profitant de ce nouveau marché venaient d'ailleurs, des pays où le continu avait eu leur Mulligan. La flamme nationaliste n'avait pas besoin de plus pour faire joindre force le gouvernement et Adam dans une offensive universaliste. Il fallait créer l'image d'une nation moderne, unie, qui avait laissé tomber ses vieux maux et qui était sur le devant de la scène mondiale. L'État voulait contrôler les usages des plus arriérés des compatriotes. Adam était lui aussi piqué sur sa zone sensible. Jamais n'avait-il plus voulu écraser ses concurrents. Pour ce faire, il ne voyait rien d'autre que de déployer le plus grand réseau électrique du monde pour illuminer tous les recoins du territoire. Rien ne lui échapperait et aucun concurrent ne pourra survivre dans cette environnement devenu homogène. Son système marchait le mieux, il fallait que tout le monde l'adopte. En un mot qui lui aurait peut être semblé un peu fort, il voulait le monopole. Il fallait donc mener une campagne agressive pour exproprier ou convaincre tous les dissidents. C'était sa nouvelle lubie, il ne voyait pas la période de trouble continentale. 

*Description de son terrain*
On peut même voir comme un symbole de son désintérêt pour l'agitation des métropoles et de sa nouvelle obsession son emménagement dans un nouveau domaine en périphérie de la capitale, desservie par une nouvelle ligne de train de sa nouvelle filiale ferrovière. Le terrain était vaste, les formes étaient pauvres. Il y avait des collines, ce n'étaient que des bosses vertes. Il y avait des arbres, ce n'étaient que des balais verts. L'eau des quelques étangs qu'il avait était d'un bleu uni, sans aucun mouvement. Parfois, on voyait une onde se former, simplement pour notifier aux passants que la vie avait une place. Le domaine était délimité par d'imposantes haies. Elles étaient parfaitement taillées par les jardiniers, qui faisaient ce travail sans que personne ne les voit jamais. La pollution de la ville arrivait un peu jusqu'ici. Souvent, un grand panneau orange, gris ou brun écrasait les têtes. Au crépuscule, le soleil disparassait derrière les hais. Il ne nous restait que quelques photons pour regarder cette étendue vide. Vaguement, l'herbe ondulait. Des arbrisseaux ont été planté pour habiller la plaine. De loin à cette heure, ce n'était que des épouvantails sans cibles. Adam ne se promenait que rarement dans cette espace, il ne l'investissait pas plus que ça. Il y allait au début pour promener son nouveau chien mais laissa vite des serviteurs s'en charger. Il avait donc hors de chez lui ce monde parfaitement discipliné, aseptisé car enduit de produits pour se débarasser des nuisibles.

*Scène des repas, désintérêt total pour ces gens mais il a toujours un mot à dire sur le futur. Il avoua détester la plupart des gens.*
Pour ce qu'il s'agit de son actuel habitat. La baraque était immense et néo-classique. D'immenses pilliers permettaient de faire tenir un dome que personne ne voyait vraiment tant le bâtiment était en hauteur. Il dominait une large plaine. L'intérieur était couvert de marbre qu'il avait fait venir d'il ne savait où. Des statues grecques et les plus belles peintures du siècle étaient mises en valeur avec de belles lumières. Pourtant, Adam n'habitait pas vraiment les lieux. Il faisait la plupart du temps des va et vient entre deux salles, son bureau et la salle à manger. Son bureau était la seule pièce munie d'un téléphone, il s'en servait pour communiquer avec ces subalternes resté en ville. Il avait plusieurs journeaux posés sur son bureau tous les matins, fraichement repassés. Il passait la grande partie des ses matinées dans cette endroit pour s'occuper de toute la paperasse qui caractérisait cette partie de son règne. Acheter telle mine, tel terrain, signer tel accord commercial, tel contrat. Il faisait tout du bout de sa plume. Il dominait l'échéquier et pouvait tout faire en faisant couler la même quantité d'encre. On comprend avec tout ceci que les affaires marchaient bien. Il avait des concurrents et il y a toujours des améliorations. Mais ses finances personnelles étaients à travers le plafond. Personne ne comptabilisait vraiment les fortunes à l'époque mais on le considérait comme le plus riche du pays et seulement le deuxième du monde par humilité nationale. Au fond, on le voyait comme un empereur. **Et c'est toujours étonnant de voir les gens penser qu'il avait plus de pouvoir que quiconque tout en faisant parfaitement confiance au sysyème électoral. (mettre ça dans la partie 2).** Dans les autres salles de son palais, il montrait à tout le monde les différentes salles et organisait des banquets immenses pour chaque nouveau client ou collaborateur. Il sautait de réunion en réunion à un rythme effréné. Il avait toujours les dossiers qu'il fallait sur la table et était capable de faire des sauts mentaux dans son palais mental aussi bien que dans son palais réel. Les repas était tout autant démesurés. Il avait plusieurs salles en fonction du nombre de personne à convaincre. La cuisine était exquise et l'alcool était sur toutes les lèvres.

*Achat de toujours plus de terres, construction de toujours plus d'usines, etc...*
La méthode pour vaincre la concurrence était la suivante : tout contrôler. Parler du néoclassissisme économique.

Ensuite, il devint l'un des premiers actionnaires de la gare de fret plus loin et soudoya les responsables pour que les nouveaux projets d'infrastructure ferroviaire coupent la croissance des manufactures cibles en ne créant plus ni nouvelles routes d'importations ni nouvelles routes d'exportations pour eux. Pour les importations en commun avec ses concurrents, il se faisait du mal en achetant plus cher les produits pour capter une grande part des ressources quitte à faire des stocks. Pour finir, le fameux marché de la ville favorisait les produits fabriqués juste à côté et son attractivité ruinait les quartiers trop en périphéries. Ses concurrents locaux se retrouvèrent subitement avec des ressources plus chères, une main d'œuvre plus rare, des produits se vendant moins chère et des perspectives d'avenir plus sombres. Les entreprises déjà fragilisées par une mauvaise gestion et une mauvaise adaptation à l'économie moderne se sont vite retrouvées à devoir vendre les lieux à Adam qui faisait l'innocent face à son œuvre. Plus il achetait les usines alentours et plus il pouvait mettre de pression sur celles qui restaient. Il s'est alors retrouvé avec le quartier entier après 11 ans de campagne. 

Avec la corruption de la gare de fret, il arrivait à réduire drastiquement le prix des importations mais il devait aller plus loin. Tout d'abord, dans les usines qu'il avait conquises, il y avait des aciéries, des usines de verre, des usines de cuivres et autres qu'il pouvait facilement adapter à son projet. pour permettre la construction d'ampoules à grandes échelles et lancer sa propre production de lampadaires et d'infrastructures électriques. Il pouvait aussi produire de nouvelles machines beaucoup plus rapidement et de grandement augmenter sa production. Pour la main d'œuvre, il avait d'autres ruses. Comme le Parlement était déjà éclairé et les infrastructures déjà présentes, il était plus facile d'éclairer le quartier populaire qui était entre celui-ci et les usines. Cet éclairage augmenta le prix des logements et les prolétaires alors installés ici depuis dans décennies durent trouver un autre endroit ou vivre. Ces pauvres se sont installés dans ce nouveau quartier devenu dynamique à côté de la gare de fret, juste à côté du fief de Mulligan. De plus, il mit en place un vaste système d'organisation des ouvriers basée sur une méritocratie libérale qui sera détaillée dans un prochain chapitre. Plus de main d'œuvre, plus de compétition inter salariale et plus de contrôle signifiait pouvoir baisser les salaires sans voir la moindre agitation se soulever. La marge était immense.

*Création du pôle exportation avec la vente d'équipement de la Mulligan*
Mais en parallèle de tout ça, sa plume permettait aussi de changer le cours des choses à l'étranger. Comme pour se venger, il venait s'implanter dans des pays où nombres de ses concurrents pactisaient dans l'ombre. Il a créé de nombreuses filiales et acheter de nombreuses entreprises pour accroître son contrôle. Sa stratégie était en réalité la même que dans son propre pays, la différence était qu'il méprisait complètement les lois locales et préférait passer outre dès que possible.

*Petite fille vivant dans un village ouvrier.*
**Il faut voir ce que je veux, ça peut être dans un coron en France ou dans une colonie.**

*Colère envers ses compatriotes qui ne comprennent pas qu'il a besoin d'un monopole pour lutter, que lui seul était capable de lutter contre l'impérialisme étranger. Il est dans une logique de croissance infini pour être sûr de pouvoir se protéger en cas de problèmes*
Malgré son idéal d'un monde sans frictions, il voyait bien que sa troupe ne le suivait pas. 

*On lui pose des questions*
Les semaines passent en on voit les mêmes personnes. À certaines d'entre elles on parle, avec d'autres on travaille. Finalement il y a aussi celles avec qui on ne partage rien. On se rencontre au gré de la vie mais rien de concret ne se crée alors. Ce sont d'ailleurs peut être des gens avec qui on a rien en commun. Les différents capteurs sur notre carcasse ne suffisent pas à interpréter la forme de ce qui est en face, ce que la vie nous présente.

"N'étions pas mieux sans lumière ?" lui a dit un passant au hasard des rencontres.

"Quoi ?"

"Franchement, peut-on quantifier les bienfaits de ces technologies ?"

"Bien sûr ! La lumière nous permet de contrôler les moments où nous pouvons être productifs ! Les nuits ne sont plus des moments où nous sommes vulnérables à la nature ! Nous pouvons continuer à progresser !"

"Nous avions la lumière des bougies."

"?"

"Ce n'est pas la révolution que vous croyez. Et qui vous disait que je voulais recevoir la lumière électrique ?"

"? Vous ne voulez pas le progrès des technologies ? Vous voulez aller contre la science ?"

"Ce n'est pas ce que je dis. La science me va. Je n'aime pas votre course au profit. Je n'aime pas votre vision linéaire, votre course vers le toujours plus."

"? Vous, vous ne comprenez rien à l'économie. Le progrès implique un mouvement constant vers l'avant. Stagner, c'est perdre."

"Et le progrès social ? Les gens meurent là où vous passez."

"Je ne comprends pas ce que vous voulez que je fasse de plus. J'ai toujours mis la sécurité en premier. Rien ne se passe chez moi sans que des règles de conduites précises ne soient rédigées. Mes machines sont les plus sûres du marché ! J'ai déjoué les critiques ! Franchement, c'est intolérable de me donner responsable des morts de chacun."

"Et pourtant les gens meurent..."

"La course du progrès ne va pas sans dommages oui. Lorsque nous avons découvert le feu, certains d'entre nous sont surement morts immolés. Il faut bien aller au-delà de ce risque. Le jeu en vaut littéralement la chandelle. Et c'est un mauvais procès que vous me faites. Je suis de ce qui ont conscience des ces problèmes et qui essaye non seulement de les corriger, mais aussi de les prévenir ! J'ai inventé les fusibles ! Maintenant, excusez-moi mais j'ai à faire !"

*Bilan*
Finalement, il aura construit un monopole. Un empire qu'il aura gagné petit à petit, en poussant les curseurs avec minutie et clairvoyance et en s'adaptant aux aléas en profitant aux mieux des nouvelles opportunités. 

*Mort*
Sa grande existence prit fin lentement, il tomba malade sans qu'on sache trop comment. Comme on le connaît, il continua à travailler jusqu'à la fin. Son fils reprit l'entreprise familiale et en fit ce qu'on connaît aujourd'hui. Il se sont diversifié, touchant de plus en plus la logistique et les flux de mouvements de notre monde. Nous avons aujourd'hui de l'électroménager, des appareils numériques, la télécommunication, tout.
A travers ce roman biographique, j'espère vous avoir fait comprendre mon admiration pour cet homme qui n'a peut être pas d'égal quand à son impact sur notre pays à cet époque. Encore aujourd'hui, on le voit comme une figure phare du monde au même rang que Newton, Descartes et Beethoven, je ne peux être plus en accord. Quel homme, quel histoire, j'espère que je vous aurais fait valser par son histoire qui n'est vraiment rien d'autre qu'un récit épic en soi. Mon seul travail n'a été que de lier l'histoire dans une broderie accessible pour faire resortir le pertinent des détails.